中國「社會信用評級」系統的「數字獨裁」

中國無死角“數字獨裁”體系下的模範公民
中國正在對其14億公民建立一套數字獨裁統治體系。對一些人來說，“社會信用評級”系統會帶來便利——而對某些人來說，則會帶來懲罰。

禁入個網睇 個網整得幾靚 (簡體)

睇到哭jor
所有一舉一動都被監控住

退一萬步講 槍係唔會殺人 殺人既係渣槍既人

社會信用就好比中國14億公民的個人記分卡。

在一個已經實施的試點項目中，每位公民都被分配到800分內的一個分數。其他項目中是900分。

像丹丹這樣的擁有最高“公民分數”的人會在酒店和機場享有VIP待遇，更低息的貸款和就讀最好的大學、獲得最好的工作的快速通道。

“這將使守信者處處受益、失信者寸步難行。”

而信用評級墊底的人可能會被排除在社會之外，被禁止旅行、獲得信貸或政府部門工作。

這套系統將由最先進的高科技監控系統強化，中國想要成為世界上在人工智能方面的領軍人物。

監控攝像機將配備面部識別、身體掃描和地理跟蹤，以便對每個公民進行持續的注視。

智能手機應用程序也將被用來收集數據和監控日常線上行為。

然後，來自諸如政府記錄等更傳統來源的大數據，包括教育、醫療、國家安全評估和財務記錄也將被錄入個人評分系統。

正在中國至少十幾個城市試行的社會信用體系正處於不同的發展階段。

一些公司正與國家合作，將該系統國有化，協調並調試技術，並敲定決定全國公民得分的算法。

這可能是有史以來最大的社會工程項目，打造一種控制和脅迫10多億人的方式。

如果成功，這將是世界上的首個“數字獨裁”。

以後大把方法做鳩一個人

現實版1984

好似伊藤計劃嘅和諧
唉......
「社會信用評級」=「WatchMe」

諗起黑鏡有一集一模一樣

係實驗室既超級病毒都唔會殺人 殺人既係放啲病毒出黎既瘋狂科學家
咁唔代表超級病毒既存在有用 可以容許超級病毒既存在

槍都可以話有防衛用途
但係信用評分系統 無辦法令人變得更有信用
只會產生一堆適應個系統玩法既人

重點係信用評分既控制人 公唔公正

即刻諗起Person of Interest

我覺得唔太關事

槍 可以話有自衛用途 只要持槍者都係好人 就可以為社會帶黎net benefit

但係信用系統 類似人力資源管理
人力資源一個好常見既情況 係你用分數做績效管理 只會令人更識得玩個系統 唔會令人既效率更好
例如 如果用code既行數去評估一個programmer既productivity 咁就會令啲programmer特登拆開啲code做好多行 而唔係寫更多code

信用評分系統 我都好懷疑會有咁既情況
退一步黎講 就算你唔公開評分標準 大家戰戰兢兢咁過日子
唔通就係令人性變好左？ 嚴刑峻法從來無令人性變好過 唔通信用評分系統就得？ 個信用評分系統只係另一種懲罰人既方法 同嚴刑峻法無分別

再退一步 就當有個公正既人隨時調整個系統 做埋相關教育配合
你一個人可以做到幾多野？ 教育到幾多人？
兩個人就有兩種正義 成team人去管個系統只會做個四不像出黎

更何況我根本唔覺得正義既人會整個信用評分系統出黎管晒其他人

個系統係擴充政府對市民既控制權力

你諗下個準則邊個定 有冇得上訴

英劇 "Black Mirror"其中一集的劇情竟然在大陸成真了